有趣數學題接龍

聽翻黎
證明開方2嘅開方2次方(2^0.5)^(2^0.5)係無理數

無睇錯應該係乘

其實有個幾好玩嘅證明方法
If you raise an irrational number to a rational power, it is possible to get something rational. For instance, raise Sqrt[2] to the power 2 and you'll get 2.

But what happens if you raise an irrational number to an irrational power? Can this ever be rational?

The answer is yes, and we'll prove it without having to find specific numbers that do the trick!

Theorem. There exist irrational numbers A and B so that AB is rational.

Proof. We know that Sqrt[2] is irrational. So, if A=Sqrt[2] and B=Sqrt[2] satisfy the conclusion of the theorem, then we are done. If they do not, then Sqrt[2]Sqrt[2] is irrational, so let A be this number. Then, letting B=Sqrt[2], it is easy to verify that AB=2 which is rational and hence would satisfy the conclusion of the theorem. QED.
This proof is non-constructive because it (amazingly) doesn't actually tell us whether Sqrt[2]Sqrt[2] is rational or irrational!

到巴打出題了

又有花生食

起左底 巴打係烏sir

唔識 連hyperbola係點define都要wiki
拋磚 同呢幅圖有關

b * lg a = a * lg b
let b = 2
2 lg a = a * 1

擺上網solve出complex solution

咁同prove佢係parabola有咩直接關係
係一個point test method定點

咁同wiki嗰個差唔多 但佢係rotation唔係transformation

translation

成個po好似得兩三個人

文科撚完全唔知乜黎

係你先咁得閒同龜玩

又逼我unblock龜龜食花生

assume 3/2 is a rational number equivalent to p/q where p and q are coprime
Denote p = 2, then q = 4/3 is not integer.
Contradiction occurs!
QED

所以呢？

九唔答八

完全跟唔到龜龜講緊乜，放棄了

專心食花生啦
等佢今晚on duty再食過

我u grad埋

又有大龜駐場教數

你係膠登果個重治？

哇屌比人起底

唔拋d野出黎佢未必會出現

究竟上帝可唔可以創造一個數學post唔會俾龜龜搞亂檔

measure theory個post咪無事
最緊要講d野夠深到龜龜唔明

而家玩到邊

要證明(2^0.5)^(2^0.5)一定係in the form of 2/q
where q is integer先得wor

開個num theo都可以嫁 由wilson’s theorem 開始

係喎 q都唔係integer

出多題有趣嘅 都係聽翻黎

1 1 1 = 6
2 2 2 = 6
3 3 3 = 6
4 4 4 = 6
5 5 5 = 6
6 6 6 = 6
7 7 7 = 6
8 8 8 = 6
9 9 9 = 6

加上operators令以上等式成立
e.g. 2+2+2=6;3*3-3=6; V(4)+V(4)+V(4)=6
V 代表開方

認真撚

用Gelfond–Schneider Theorem
Check:
1.Sqrt 2 algebraic
2.Sqrt 2^sqrt 2 >sqrt2
Apply theorem
得出個數係transcendental number 所以唔係rational

你個名

烏 sir 寫 QED 真係有喜劇感

我仲諗緊有無elementary方法

第1,2步 trivial啦

個theo乜鬼野來

比唔比用factorial?

(1+1+1)!=6
5÷5+5=6
6×6÷6=6
7-7÷7=6
Sqrt[3]{8}+Sqrt[3]{8}+Sqrt[3]{8}=6
Sqrt{9×9}-Sqrt{9}=6

一陣先再出

Let {a_n} be a sequence of real number.
Show that there exist a smooth (but may NOT analytic) function f such that f^(n) (0) = a_n for all n=0,1,2,...

死mk仔

f(x)=summation from 0 to n a_n/n! x^n ???

It will be failed if a_n = n!

好似唔會喎

a_n=n! and x=2
個sum會變1+2+4+8+...

Y= 1+(2/x)
好易plot下話

Sqrt{3}唔俾用
可以8- Sqrt(Sqrt(8+8))咁樣

1 1 1 嗰陣我就係諗唔到用！

btw其實上面所有式都可以d晒佢再！
e.g. (9'!+9'!+9'!)!=6

諗起用log砌個個故事

個問題唯一係 radius of convergence = 0姐 (i.e. never analytic at 0)
如果個power series radius of convergence > 0的話就已經解決左

要smooth on whole R

如果radius of convergence = r > 0
咁咪define個 function on (-r/2, r/2) which agrees with the power series, 之後出面咪smooth鳩佢咪得

請出題

如果咁 construct
sequence 個 growth 唔可以太勁
目的係要有 uniform convergence of function at 0
如果唔係，你唔可以 d 入 infinite sum

你岩

懶諗

比題易D ge

入門級level (useless 但我覺得幾得意 )
唔好google, 實有答案

1. Suppose f: R -> R be a surjective continuous function. (Continuous 即係個 graph 唔會斷開)
Prove or disprove the following statements:
(a) The graph of f intersects exactly 2 points with every horizontal line.
(b) The graph of f intersects exactly 3 points with every horizontal line.

2. Try to generalize the result.

let f(x) = x
then a and b are wrong…?

y=x

咦，我腦殘左，我係想問f 可唔可以符合 (a) ， (b)

咁整條cubic未得

∫(x³+1)¯¹dx

b(x) 係 bump function

b(x) 係 0 附近 等於 1

重新打過個問題

(a) Is there a surjective continuous function f: R -> R such that the graph of f intersects every horizontal line exactly twice?
(b) How about 3 times?

呢個唔 work

比你搞到亂哂

其實你個方向正確

Intersect 無限次 (a.k.a. 彈出彈入 )

Exactly喎喂